# Git: ключи и слияние. Python: зависимости

### Текст задания
0. Изучить модуль [textdistance](https://pypi.python.org/pypi/textdistance)
1. Найти в нём метрики, позволяющие вычислить количество «быков» и «коров» в игре [Быки и коровы](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D1%8B%D0%BA%D0%B8%20%D0%B8%20%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8B) (или количество зелёных и оливковых клеток в игре [Wordle](https://www.nytimes.com/games/wordle/index.html))
2. Написать модуль `bullscows`, предоставляющий две функции:
    * `bullscows(guess: str, secret: str)` -> (int, int) — возвращает количество «быков» и «коров» из `guess` в `secret`
        * «быки» — это одинаковые буквы, которые в словах стоят в одинаковых местах, «коровы» — сколько букв догадки использовано в загадке
            * Например, `bullscows("ропот", "полип") -> (1, 2)` («о» — бык, «о» и «п» — коровы) 
        * Подсчёт «быков» и «коров» реализовывать вручную нельзя, только `textdistance` (однако допустимо вычитать или складывать метрики, если это необходимо)
    * `gameplay(ask: callable, inform: callable, words: list[str]) -> int` — функция-приложение, обеспечивающая геймплей:
        0. Задумывает случайное слово из списка слов `words: list[str]`
        1. Спрашивает у пользователя слово с помощью функции `ask("Введите слово: ", words)`
        2. Выводит пользователю результат с помощью функции `inform("Быки: {}, Коровы: {}", b, c)`
        3. Если слово не отгадано, переходит к п. 1
        4. Если слово отгадано, возвращает количество попыток — вызовов `ask()`
    * Свойства функции `ask()`:
        * `ask(prompt: str, valid: list[str] = None) -> str`
        * Если необязательный параметр `valid` не пуст, допустим только ввод слова из valid, иначе спрашивает повторно
    * Функция `inform()`: 
        * `inform(format_string: str, bulls: int, cows: int) -> None`
3. Вызов `python -m bullscows` словарь длина должен запускать референс-реализацию игры:
    * `словарь` — это имя файла или URL (в этом случае необходимо его скачать, например, с помощью [urllib](https://docs.python.org/3/library/urllib))
        * Варианты словарей:
            * [Russian-Nouns](https://raw.githubusercontent.com/Harrix/Russian-Nouns/main/dist/russian_nouns.txt)
            * [google-10000-english](https://github.com/first20hours/google-10000-english/raw/master/google-10000-english.txt)
            * [всякое](https://norvig.com/ngrams/), например, [пятибуквенные английские слова](https://www-cs-faculty.stanford.edu/~knuth/sgb-words.txt)
    * `длина` — необязательный параметр, указывающий длину используемых слов (по умолчанию 5) 
    * Реализация `ask()` — обычный `input()` (если нужно, в цикле с проверкой валидности)
    * Реализация `inform()` — обычный `print()`
    * В конце выводится количество попыток
    * Замечание: игра не совпадает с Wordle, потому что неизвестны позиции быков и коров, только количество
4. Создать в каталоге с решениями подкаталог `03_MergeRequirements` (совпадающий с URL этой страницы) и положить каталог с решением туда
    * Соблюдать дисциплину оформления коммитов (одно изменение ­— один коммит, описание в commit message и т. п.) 
